Curso na Alura: Cordova & Phonegap

app mobile híbrido usando (HTLM CSS JavaScript)

principais comandos:
    
    cordova create (criar projeto: ex. cordova create myApp es.esy.oliveirafabiana.myApp myApp )
    
    cordova platform add (configura plataforma desejada: browser, android etc.)
    
    cordova run (rodar a aplicação: ex. cordova run browser)
    